\section{Плотность миллиметровки}
Вам выдан лист миллиметровой бумаги и груз известной массы. Подумайте, как можно было бы сравнить их силы тяжести и найти объём листа.

\subsection*{Задание}
Измерьте плотность материала, из которого изготовлена миллиметровая бумага $\rho$.

\subsection*{Оборудование}
Лист миллиметровой бумаги, груз известной массы. Нитки, ножницы и скотч по требованию.

\subsection*{Указание}
Вам будет выдан только один лист миллиметровки! Продумайте последовательность действий максимально подробно заранее.

\subsection*{Критерии оценивания}

\setcounter{trownumber}{0}

\begin{tabular}{|>{\stepcounter{trownumber}\thetrownumber.}c|l|c|}
	\hline
	\multicolumn{1}{|c}{\textbf{\textnumero}} & \textbf{Критерий} & \textbf{Баллы}\\
	\hline
		& Предложен способ нахождения объёма & 1 \\ 
	\hline
		& Измерена толщина не менее 100 (50) слоёв бумаги & 1 (0,5) \\ 
	\hline
		& Объём получен с точностью до \% (\%) & 1 (0,5) \\ 
	\hline
		& Предложен способ нахождения массы & 2 \\ 
	\hline
		& Всё было подвешено за нити & 0,25 \\ 
	\hline
		& Плечи были максимальной длины & 0,25 \\ 
	\hline
		& Проведено измерение плеч & 0,5 \\ 
	\hline
		& Масса получена с точностью до \% (\%) & 1 (0,5) \\ 
	\hline
		& Корректно рассчитана погрешность & 1 \\ 
	\hline
		& Плотность получена с точностью до \% (\%) & 2 \\ 
	\hline   
	\multicolumn{1}{|c}{}	& \textbf{Сумма} & 10 \\
	\hline
\end{tabular}

\subsection*{Комментарии}
Эксперимент с довольно сложной идеей: нужно свернуть миллиметровку в трубочку и сделать из этого рычаг. Если подвешивать не за центр, можно найти отношение массы груза к массе миллиметровки.

\begin{figure}[!h] 
\centering
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (0, 0) rectangle (5, 0.2);
		\draw (4.9, 0.2) -- (4.9, -1);
		\draw[ball color = black!80] (4.9, -1) circle (0.2);
		\draw (4, 0) -- (4, 2);
		\draw[->] (2.5, 1) -- (2.5, 0.05) node[above,at start,text width=2cm,align=center] {ц.м. трубочки};
	\end{tikzpicture}
	\label{fig:tube_lever}
	\caption{Рычаг из миллиметровки}
\end{figure}

Объём листа миллиметровки можно узнать, измерив его толщину методом рядов (как на вводном занятии) и его площадь по клеточкам.

Самая распространённая ошибка~--- вырезать маленький кусочек миллиметровки и подвешивать его на уравновешенный рычаг из оставшейся части листа. За счёт этого, в принципе, можно увеличить точность, но тогда нужно потратить на изготовление рычага меньше половины выданной миллиметровки.
